(法律jj) 商鋪可以毫無理由下禁止客人進入？

話說早排有個frd同公司有牙齒印
最後辭左職
跟住其中一間分店經理出通告話
只要個frd一踏入公司半步就call保安/報警

咁樣係合法？
係毫無理由下都可以咁做？
有冇法律巴絲可以幫手解答
重點係只係其中一間分店既經理係咁

佢報警係佢既選擇同決定
最後構唔構成浪費警力係另一回事
自已注意翻個牙齒印係唔係因為犯法而構成
例如你朋友偷左公司野俾人解僱
個經理見到你翻黎分店
咁當然要報警啦

標題就客人
入到黎就舊職員

人地打開門做生意你咪入去
無偷無搶驚春咩
差佬黎到咪又係hea9 個經理

商店可以決定做咩人、做邊個生意啊。

彈出彈入打我吖笨

只可以講冇唔合法

客人係被默許進入私人地方
即係你可以入商場 入餐廳食野
而唔需要土地管理者許可
但呢種許可係可以隨時終止
即係土地佔用人一拒絕你入去
你就要立即離開

公安條例好似有講唔可以用暴力手段進入私人土地
所以如黑你有暴力行為就係犯法

私人地方呀on9

我係你個frd 就日日係間舖行下街喇，等佢報警做唔到生意囉 如果佢夠膽嘅話

唔識，不過我諗商店有權決定啩，間舖係私人地方，唔做你生意，D酒店有時衣衫不整唔比入，名店有大客，提早拉閘，而且你未買嘢，只係潛在顅客。

識法律嘅或者唔係咁睇

反而想知咩事
要出到通告 唔比入

牙齒印屬於同分店經理既私人恩怨
並唔係任何犯法行為

真係想玩野就日日去，搞大佢
send信去總公司話有件經理仔唔比佢入店，日日send email比佢老闆

明白 姐係商鋪範圍內屬於私人地方
店經理有權唔比 任何人進入
就算非以暴力手段進入私人地方

得啦屌你老母
學術台呀死返出去啦

好似你屋企咁

你可以比某人入 同時可以唔比某人入

已經send左信
我都諗緊點解個分店經理仔可以做土皇帝咁撚串

搞事就話趕佢走o者
個經理做乜柒咁on9
日日去玩大佢啦

一般黎講係地方的佔用人先有權唔比人進入
除非佔用人授權某人拒絕其他人進入
呢個情況下獲授權者有權唔比你入
但佢冇權告你
只有土地的佔用人(即係公司)先有權告你
以上只係屬於民事的範疇
如果有觸犯刑法的行為就唔同講法
例如遊盪 公眾地方行為不檢等等

如果真係想玩死佢
可以參考下之前係咁投訴惠康嗰位呀叔咁
睇下間公司有冇犯法
不過我唔知你係咩類型公司
例如有冇犯消防條例
賣酒有冇拎酒牌
賣除害劑(農藥 殺蟲水)有冇拎牌

利申：唔係讀法律 詳情都係自己搵資料核實下好d

我有野整緊，唔得閒招呼客都唔比 我係老闆喎

咁要睇下你唔招呼一個客定全部客啦

你個fd去多兩三次，對方已經可以申請禁制令唔俾你進入某範圍